旅遊網站標榜港名校之旅 內地鴨仔團 滋擾大學師生

2019年02月01日

旅遊網站標榜港名校之旅
內地鴨仔團 滋擾大學師生

有中大生目擊內地兒童鴨仔團攻佔善衡書院飯堂。互聯網

【逼爆校園】

【本報訊】內地一日遊「鴨仔團」湧港，大學校園亦「淪陷」，其中風景優美的沙田中文大學更成旅遊熱點，旅客人頭湧湧與學生爭搭校巴，又在飯堂爭位用膳。中大學生不滿校園生活受滋擾，要求校方限制旅客。本報在內地旅遊網站發現五花八門的本港各大學一日遊行程，收費由百多元至逾2,000元人民幣。本港旅遊業人士指這類大學一日遊若不包食、住、行，可能不屬旅行團而不受監管。

記者：麥志榮 周婷 黎仕南

近日香港多間大學校園都被內地鴨仔團攻佔，《蘋果》記者本周初到在中大校園目擊最少兩團操普通話的小學生，攜同行李篋或大背包，在成人帶領下遊覽。

相關新聞：內地生自稱「女神」收千元伴遊

大批操普通話的小學生拖行李篋遊覽校園，中大學生一臉無奈。朱家駿攝

港大校園歷史悠久，近年淪為熱門景點。江俊豪攝

港大飯堂排長龍 中大校巴受阻

「HKU Secrets」facebook專頁有學生發帖指，周二港大飯堂出現「幾班大陸初中細路」，令他排隊買飯時間激增，他吃飯時又被內地童催促讓位，「大陸人當正係佢主場咁」。網民紛紛留言，指中大、科大、理大等亦出現類似情況。有中大生在中大學生會網頁留言稱，曾在校園本部巴士站見到一行近30人穿戴劃一帽及T恤的鴨仔團，「個導遊公然企喺馬路中心揮旗」，阻礙校巴開車。

中大學生會候選內閣「晨煦」會長蘇浚鋒表示，經常有旅客乘坐只供師生使用的校巴，又大規模佔用飯堂，「夜晚會有街外人入咗嚟，騷擾到同學」。

中大發言人稱，留意到近日校外團體乘旅遊巴進入校園情況增加，對校內交通及其他設施如膳堂造成一定壓力，影響教職員及學生日常活動。校方目前於各主要校巴站設立提示牌，標明校巴只供大學教職員及學生乘搭，校方亦將加強校園管理措施，包括將要求沒有預先登記的旅遊巴在閘口登記，大學因應實際情況有權拒絕旅遊巴進入。發言人重申，中大為開放式校園，惟校外團體到訪校園應事先向大學相關部門登記，公眾人士在校園範圍須遵守《校園遊覽守則》，包括不能喧嘩、製造滋擾及進入非開放範圍。

旅議會：不包食住行難規管

記者瀏覽內地旅遊網頁，發現各式各樣參觀香港各大學的一日遊旅行團。當中攜程網（Ctrip）有「香港名校考察+香港科技大學+香港中文大學+深度一日遊」行程，提供七人車接送及導遊國語講解，收費由1,722元至2,588元人民幣。宣傳標榜「名校之旅考察，給孩子一個明朗未來」。亦有香港旅行社提供「學府之旅」，觀光地點有港大、中大及科大等，收費每位125元至139元。

香港旅遊業議會總幹事陳張樂怡表示，本港接待社負責的內地團有參觀大學行程，但數目不多。香港旅遊促進會總幹事崔定邦稱，旅客參觀當地著名大學屬正常，但失控便會造成滋擾。而且這些大學一日遊鴨仔團，部份更可能屬灰色地帶，「如果唔包食、唔包住、冇包車又無安排購物」，純以交流遊學形式來港，便可能不屬旅行團而不受監管。

相關新聞：訪港內地客創新高 不足四成過夜

下一則
下一則
內地生自稱「女神」收千元伴遊

內地生自稱「女神」收千元伴遊
訪港內地客創新高 不足四成過夜

要不是中國啊

等睇HKU紅底SU候選內閣有咩友應
留名話振興港大經濟